<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>数据恢复 on Backup next cloud</title>
    <link>https://newblog.backupnext.cloud/categories/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%81%A2%E5%A4%8D/</link>
    <description>Recent content in 数据恢复 on Backup next cloud</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright Lei Wei</copyright><atom:link href="https://newblog.backupnext.cloud/categories/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E6%81%A2%E5%A4%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>恢复 | 让那些病毒木马无所遁形</title>
      <link>https://newblog.backupnext.cloud/post/2019-07-18-secure-restore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://newblog.backupnext.cloud/post/2019-07-18-secure-restore/</guid>
      <description>安全和备份是IT架构中两大重要的基础组件，通常情况下无论是个人家用和企业商用，都是必不可少的。然而很尴尬的是，作为安全类的杀毒软件，需要面对各种病毒和木马以及他们的变种，甚至是不断出现的新型病毒。有些病毒软件还具备了反杀毒功能，可以反向击杀杀毒软件，令人防不胜防。
传统IT中，为每一台操作系统安装杀毒软件的方法显然不足以做到全面的防护，甚至是很容易被病毒软件破坏。而结合虚拟化技术之后，杀毒引擎被整合入虚拟化层，利用虚拟化的技术可以避免很多传统杀毒软件植入式安装带来的问题。
然而这依旧无法解决一个重要问题，就是每款杀毒软件都有自己的强项，再优秀的杀毒软件都有需要更新病毒库的时候，总有那么一些病毒，是无法被某个软件杀死的。根据AV-Test的报告，市面上的杀毒软件种类几十种，查杀能力在不同版本时各不相同。
前些天，在设计一个分布式的备份架构设计时，突然想到Veeam的Mount Server的特殊作用：可以在不同的Mount Server上安装不同的杀毒软件，形成多套不同杀毒引擎。使用Secure Restore时，只需要合理选择Mount Server即可实现使用不同的引擎进行病毒查杀。
操作方法 配置Mount Server 在VBR中，Mount Server是个很基本的组件，没有太多要求，只需要是一台Windows Server，并且是Veeam Managed Server，即可成为Mount Server。如果说一定得有个前提条件，我觉得应该是网络上，作为Mount Server，这个Windows就必须要能够和VBR通讯，也必须要和Repository通讯。具体通讯端口要求，可参看官网手册。
https://helpcenter.veeam.com/docs/backup/vsphere/used_ports.html?ver=95u4#mount
进入VBR console 后，只要找到Backup Infrastructure下面的Managed Servers节点，在其中将希望添加的Windows Server添加进去即可。
添加方式是经典的Veeam向导模式：
 首先填入Mount Server的FQDN或者IP地址，描述中可以填入杀毒软件名称用以识别。  下一步后填入管理员用户名密码，用于推送安装Mount Server的组件。  预览需要安装的组件，并完成添加。  ​ 为Repository选择Mount Server 由于每个Repository都有其一一对应的Mount Server，因此当我们要用到某个特殊的杀毒软件时，我们只需要编辑Repository的设定，选择对应的Mount Server即可。
剩下步骤，就是进入各种支持Secure Restore的恢复操作中，执行正常的恢复步骤。
以上就是今天的内容，不是很复杂，但是很有意思，希望能帮助到被病毒困扰的管理员们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文件级恢复的秘密</title>
      <link>https://newblog.backupnext.cloud/post/2017-04-20-secret-in-file-level-recovery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://newblog.backupnext.cloud/post/2017-04-20-secret-in-file-level-recovery/</guid>
      <description>虚拟机备份后，通常会有很多种恢复方法，分别适用于不同的恢复场景。其中有一种广为使用的方法叫文件级恢复，这种方法并不是什么新技术，早在虚拟化备份刚刚诞生的时候，就有了这样的需求，也很早被各大备份软件厂商所实现。粗看这个技术无任何门槛，然而实际上在真正需要恢复时，Veeam可以帮到很多忙。
我们来看一下这样子的情况，我打开了文件级还原的浏览器，这一般都是由备份软件厂商提供的界面：
我们会发现，这里有一堆的PDF格式的文件，不过好像这些文件是啥我都不知道唉(⊙o⊙)…光看文件名，看不懂是啥，我想在恢复之前，能不能先打开看看咧？万一不对，是不是这个恢复就白做了呢？
好像这事在备份软件厂商提供的界面上，我们无法完成哎。不过，Veeam FLR有个灰常灰常强大的按钮，请大家看看这里：
这是一个神奇的按钮，当我们点下去这个按钮后，我们竟然这样了：
然后，我发现，这些我无法打开的pdf，我可以在我的本地先打开看看内容，再决定恢复啦~。是不是很棒？
再来一个，好像zip包，我其实只想恢复zip包内的文件，这时候咋办？
一样神通广大的这个按钮来干这事
这是一个神奇的按钮，可以为恢复提供无限多想象，各种只有特殊应用程序才能识别的对象，只要预先安装了应用程序，能识别数据格式，这一神奇的按钮，就能帮我们提取对象，恢复内容。数据内容才是我们信息化的核心，任何不关心内容的恢复都是赤裸裸的欺骗，所以，请在恢复之前用一下这个按钮！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>送 | 从送你的备份中恢复数据方法详解</title>
      <link>https://newblog.backupnext.cloud/post/2019-07-03-agent-backup-and-restore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://newblog.backupnext.cloud/post/2019-07-03-agent-backup-and-restore/</guid>
      <description>昨天的推送中，介绍了《备份软件的安装和备份方法》。不讲一下恢复，我觉得大家一定会认为我在耍流氓。那么今天的这篇，我就来详解下Veeam Agent for Microsoft Windows免费版的数据恢复方法。
三大恢复场景 备份方法只有一种，但是做完备份后，Veeam最擅长是给你无数种恢复方法，让你用最短的时间恢复你想要的数据。
1. 文件还原 最方便的是打开Veeam Control panel，点击任何一个柱状条，每一个柱状条就是一个还原点。
点击进去后，能够看到增量备份的详细日志，而在窗口最下方，可以看到两个按钮，其中一个是还原单个文件，另外一个则是整卷还原。
点击Restore Files，可以打开文件级还原的浏览器。这个窗口和我们常用的Windows资源管理器非常相似，在这里我们可以浏览到备份存档中的所有文件，提取里面的单个文件进行恢复。Veeam 提供了还原、覆盖、复制和查看属性等一系列丰富的操作，完成数据恢复。
如果觉得这个还不够，点击Open in Explorer按钮还能直接在Windows资源管理器中打开，那么这时候，你可以查看备份存档中的任意格式的文件，找到需要的内容进行恢复。
2. 整卷还原 文件还原隔壁的按钮就是整卷还原了。
点开来以后依旧是Veeam向导，用来做整卷恢复，由于是直接从备份作业中点开的向导，所以可以省去备份存档的选择步骤，直接进入还原点选择。
点击Next以后进入磁盘分区的映射
映射完成后就进入恢复了。
因为操作系统运行的关系，整卷还原需要非常小心，有一些需要注意的地方：
  不能将操作系统所在的卷还原到正在运行中的原系统。     不能将操作系统卷还原至有windows swap文件所在的卷     不能将卷还原至存放着vbk文件的磁盘分区中。   3. 整机还原 当你的整个系统崩溃以后，可以进行整机恢复。使用之前配置的ISO，最方便的方法是刻录成一个可引导的U盘，用该U盘来启动系统。这时候系统会进入一个Windows PE恢复界面。
这是Veeam免费提供的非常强大的恢复套件，除了整合了Veeam BMR之外，还会有一些系统急救修复工具，就算不是用Veeam BMR功能，这个急救包也能在关键时刻起作用。
如果U盘引导的系统就是原来的电脑，这时候网卡驱动会自动被识别出来。
对于BMR，恢复方式也是经典的Veeam向导方式。点击Bare Metal Recovery就可以进入向导。
进入向导后，如果找不到本地磁盘驱动器，还可以加载磁盘驱动，来识别磁盘内的备份数据，当然比较简单的方式就是直接使用Network Storage，找NAS中的数据。
选择Share Folder后，点击Next，可以进行NAS的一些简单配置，依旧是CIFS的的UNC路径，必要的情况下需要输入用户名和密码。
如果配置文件夹路径正确，点击Next之后，就可以读取到文件夹中的所有备份存档。
选择合适的备份存档之后，点击Next进入还原点的选择。
点击Next选择还原模式。可以进行整机还原，也可以只还原系统卷，最强大的是可以支持定制手工还原的高级模式，进行分区的重新构建和映射。
设置完磁盘映射后，就能开始还原过程，经过一段时间的等待，系统将会被恢复出来。
这么好的免费产品还有技术支持？
这是真的，如果你碰到问题，你的英语足够好，你可以在Veeam Control Panel中找到Support界面
这里你可以通过在线文档和在线论坛来查找资料和提交反馈意见，更重要的是，还有原厂的技术支持，通过Technical Support来提交一个case。
如果是免费用户，那么当我们的技术支持工程师空闲的时候，我们会尽量通过邮件的方式来回复你碰到的问题。
今天的内容看上去比昨天的备份还要短，还要简单，如果昨天还没用上Veeam的，今天赶紧装一套吧，数据备份永远不会晚，快点备份起来吧。
更多内容，可以关注我的公众号，下一期我会来介绍一些备份的场景，可以更近距离来接触这套优秀的个人备份软件。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
